\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\drop{E}{n} el presente capítulo se hará una exposición de los objetivos generales y específicos definidos para este \ac{TFG} en el momento de la redacción del anteproyecto. Para ello se describirán dichos objetivos intentando acotar su alcance de modo que quede claro al lector lo que se pretende conseguir con este proyecto.

\section{Objetivo general}

La \ac{ESI} de Ciudad Real solicita el diseño de una infraestructura de red que permita la conexión de dispositivos para poder investigar y realizar desarrollos sobre el \ac{IoT}. Esta infraestructura de red debe dar cobertura a toda la tercera planta del edificio donde se sitúa la mayor parte de los despachos del profesorado, así como a los laboratorios de los grupos de investigación y el resto de despachos en la segunda planta, a parte de la primera planta, correspondiente a \textit{\ac{ESI}-Techlab} y \textit{CiReBits}, y la parte del hall de entrada y del Módulo A en la planta baja.
 
También debe  poder permitir una gestión cómoda de forma unificada, de modo que no  haya que acceder a cada elemento de forma separada para su configuración y mantenimiento. Esto agilizará el trabajo del personal dedicado a la administración de dicha red una vez esté desplegada.

Por tanto, el objetivo principal de este \ac{TFG} será diseñar y desplegar dicha red de modo que se cumplan todos los requisitos solicitados, además de desarrollar una pequeña aplicación web que demuestre su funcionamiento mediante la recolección y muestra de los datos ofrecidos por una serie de sensores de temperatura ubicados en distintas partes del edificio.


\section{Objetivos específicos}
La consecución del objetivo principal implica la de dos objetivos específicos fácilmente distinguibles: el diseño y despliegue de la infraestructura de red propiamente dicha, y el desarrollo de la aplicación de muestra.
Estos objetivos, más específicos, se detallarán en las siguientes secciones.

\subsection{Diseño y despliegue de la infraestructura de red}
El entregable más importante de este proyecto es la instalación de la infraestructura de red.
Para ello será necesario realizar el diseño de la infraestructura, lo que conllevará una serie de tomas de decisiones respecto a la estructura de la red en el edificio, la cobertura, formas de gestión, y realización de pruebas.
También será necesario llevar a cabo un estudio del mercado en busca de hardware de red que cumpla los requisitos establecidos, y tomar una decisión sobre cuál utilizar en el despliegue.

Una vez diseñada la red, será necesario pasar al despliegue de la misma,y su traspaso al departamento de \ac{TIC} que se encargará de su administración y mantenimiento.

\subsection{Desarrollo de la aplicación de muestra}
El desarrollo de una aplicación web que sirva de prueba de concepto y demuestre el funcionamiento de la red es el segundo entregable de este proyecto.

Como se ha comentado anteriormente, mediante esta aplicación se deberán poder monitorizar los datos recogidos por los sensores, y para su diseño habrá que tomar decisiones respecto al lenguaje a utilizar, tipo de sensores o protocolos de los que se hará uso, entre otros.

Un aspecto importante en el diseño de la aplicación será la elección del hardware a utilizar, por lo que será necesario elegir el tipo de sensores que se usarán, así como hardware adicional en caso de ser necesario. Para ello habrá que hacer un pequeño estudio del mercado	para encontrar el hardware que mejor se ajuste a las necesidades de la aplicación que se va a desarrollar.

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
